---
layout: post
slug: mejor-carrito-bebe-ocu-2021
title: Los mejores carritos de bebé del 2021 según la OCU
date: 2022-02-09T11:42:26.928Z
image: /images/uploads/istockphoto-1083436854-612x612.jpg
author: faby
tags:
  - puericultura
---
Con la llegada del bebé hay muchas cosas de primera necesidad que debes comprar, una de ellas es el **carrito del bebé**. Pues bien, la OCU (organización de consumidores y usuarios) ofrece información objetiva sobre los carritos de bebes mejor valorados por los consumidores.

A continuación, te presentaré algunos **criterios de calidad de la OCU,** para que puedas adquirir el [mejor carrito para tu bebé](https://madrescabreadas.com/2021/08/19/mejores-cochecitos-para-bebes/).

## ¿Qué tener en cuenta al comprar un carrito de bebé?

![tres carritos de bebe con 3ruedas](/images/uploads/istockphoto-509349960-612x612.jpg)

En el mercado existe una gran diversidad de coches de bebés. Por eso, antes de sumergirte en la vasta selección, primero analiza estos aspectos:

* ¿Dónde lo usarás? ¿En la ciudad o en el pueblo? ¿Usarás transporte público?
* ¿Lo usarás desde el nacimiento o a partir de los 6 meses?

Estos factores pueden ser decisivos. Hay **carritos que son ideales para carreteras con obstáculos** o muchos desniveles. 

En cambio, hay otros que son **ligeros y plegables**, ideal para usar en el transporte público. 

## Accesorios útiles para carritos y sillas de bebé según la OCU

Hay carritos que cuentan con un sinnúmero de accesorios. Aceptémoslo, muchos de ellos son innecesarios. Solo son técnicas de ventas. Pero **la OCU señala que hay accesorios que debes tomar en cuenta** porque suponen un plus de comodidad para tu crío.

### Parasol o sombrilla

En ocasiones **la capota no aporta mucha protección ante el sol.** Además, en las tardes el sol está muy bajo. Para evitar colocar pañuelos, la sombrilla es una excelente opción.

### Plástico impermeable

Algunos carritos incluyen este accesorio, pero si el coche que has comprado no lo tiene, la OCU recomienda que lo adquieras. **Protege a tu hijo de la lluvia.** Algunos modelos se ajustan al capazo y la silla de coche.

### Cesta y bolso

La cesta permite que puedas transportar cómodamente los pañales y otras cosas necesarias. Cerciórate que la cesta sea amplia.

Algunos carritos vienen con **bolso para ropa y pañales.** Este accesorio también es útil.

## ¿Cuál es el mejor carrito de bebé?

El mejor carrito de bebé debe **darte independencia y al mismo tiempo aportar comodidad a tu peque.**

A continuación, te presentaré algunos modelos que cumplen con los criterios de OCU, lo que los hace coches útiles y de alta calidad.

### Star Ibaby Neo 3

Este carrito es uno de los mejores porque **pueden usarlo desde niños recién nacidos hasta los 22 kg**, gracias a su silla homologada y adaptador.

Dispone de una práctica **sombrilla, un impermeable y un bolso cambiador**. Es fácil de plegar, por lo que puedes usarlo en el transporte público. Dispone de ruedas todo terreno con sistema de suspensión dual para amortiguar caminos con obstáculos.

[![](/images/uploads/star-ibaby-neo.jpg)](https://www.amazon.es/Cochecito-Capazo-Cambiador-Sombrilla-Burbuja/dp/B01GICAY1I/ref=sr_1_7?__mk_es_ES=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&keywords=carrito+beb%C3%A9&qid=1639582317&sr=8-7&madrescabread-21) (enlace afiliado)

[![](/images/uploads/boton-comprar-amazon-centrado-400x48.png)](https://www.amazon.es/Cochecito-Capazo-Cambiador-Sombrilla-Burbuja/dp/B01GICAY1I/ref=sr_1_7?__mk_es_ES=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&keywords=carrito+beb%C3%A9&qid=1639582317&sr=8-7&madrescabread-21) (enlace afiliado)

### Hauck Runner

Este coche de bebé pueden **usarlo recién nacidos hasta los 25kg.**  Es de 3 ruedas neumáticas grandes, lo que contribuye a tener mayor maniobrabilidad en terrenos inestables. 

Por otra parte, **su sistema plegable es fácil, lo puedes hacer con una sola mano.** 

Es de tamaño compacto y ligero, ideal para transportar en el avión, maletero o subir al transporte público. 

No trae muchos accesorios, pero es un **coche resistente, sencillo, compacto a un precio asequible.** Es una de las mejores opciones con relación calidad y bajo coste.

[![](/images/uploads/hauck-runner.jpg)](https://www.amazon.es/Hauck-Runner-Cochecito-para-beb%C3%A9/dp/B074ZCR33L/ref=sxin_13?__mk_es_ES=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&asc_contentid=amzn1.osa.15f44633-b0b0-4a53-bcb3-913d1f09ab6b.A1RKKUPIHCS9HS.es_ES&asc_contenttype=article&ascsubtag=amzn1.osa.15f44633-b0b0-4a53-bcb3-913d1f09ab6b.A1RKKUPIHCS9HS.es_ES&creativeASIN=B074ZCR33L&cv_ct_cx=carrito+beb%C3%A9&cv_ct_id=amzn1.osa.15f44633-b0b0-4a53-bcb3-913d1f09ab6b.A1RKKUPIHCS9HS.es_ES&cv_ct_pg=search&cv_ct_we=asin&cv_ct_wn=osp-single-source-earns-comm&keywords=carrito+beb%C3%A9&linkCode=oas&pd_rd_i=B074ZCR33L&pd_rd_r=62235435-95e0-4711-beb3-3e0d07bff862&pd_rd_w=tvu0a&pd_rd_wg=TzDqw&pf_rd_p=4de2bc6a-87e5-44a4-bce4-96d6a8de741b&pf_rd_r=RH77VHGMRX9Y93CTKP5G&qid=1639582887&sr=1-1-61f4c597-7a45-4a97-bd75-c52903f8ee93&tag=reviewboxes0d-21&madrescabread-21) (enlace afiliado)

[![](/images/uploads/boton-comprar-amazon-centrado-400x48.png)](https://www.amazon.es/Hauck-Runner-Cochecito-para-beb%C3%A9/dp/B074ZCR33L/ref=sxin_13?__mk_es_ES=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&asc_contentid=amzn1.osa.15f44633-b0b0-4a53-bcb3-913d1f09ab6b.A1RKKUPIHCS9HS.es_ES&asc_contenttype=article&ascsubtag=amzn1.osa.15f44633-b0b0-4a53-bcb3-913d1f09ab6b.A1RKKUPIHCS9HS.es_ES&creativeASIN=B074ZCR33L&cv_ct_cx=carrito+beb%C3%A9&cv_ct_id=amzn1.osa.15f44633-b0b0-4a53-bcb3-913d1f09ab6b.A1RKKUPIHCS9HS.es_ES&cv_ct_pg=search&cv_ct_we=asin&cv_ct_wn=osp-single-source-earns-comm&keywords=carrito+beb%C3%A9&linkCode=oas&pd_rd_i=B074ZCR33L&pd_rd_r=62235435-95e0-4711-beb3-3e0d07bff862&pd_rd_w=tvu0a&pd_rd_wg=TzDqw&pf_rd_p=4de2bc6a-87e5-44a4-bce4-96d6a8de741b&pf_rd_r=RH77VHGMRX9Y93CTKP5G&qid=1639582887&sr=1-1-61f4c597-7a45-4a97-bd75-c52903f8ee93&tag=reviewboxes0d-21&madrescabread-21) (enlace afiliado)

En conclusión, al momento de comprar tu carrito de bebé debes tomar en cuenta varios factores, la edad de tu crío, el uso que darás y el terreno.

Mas informacion en [OCU](https://www.ocu.org/consumo-familia/bebes/informe/carritos-bebe).

*Photo Portada by Ja'Crispy on Istockphoto*

*Photo by kali9 on Istockphoto*